點解窮人唔應該生仔？

聽就聽得多
但窮人生仔其實會影響到你d咩
首先講下點先算窮
雖然連登仔覺得冇番幾間私樓就叫窮 但我要求低d
我諗一個月搵唔夠兩萬 就算窮啦
咁我個討論就以兩老加埋搵四萬以下既公屋家庭做背景開始

由你出世 到大學 窮其實對你有咩影響？
食冇問題
住冇問題
我諗你既基本需求佢地都滿足到你
咁會有分別既位就得讀書同娛樂
其實我就冇聽過 香港入u率 係有錢仔女入u機會比窮人入u機會細 有錢人係可以去外國讀大學既 但窮人其實都可以問政府借錢出國讀 分別係你要自己還錢姐 但你唔想比果筆錢既 咁咪讀入去本地大學
咁窮對讀書真係冇影響？你可以話差在補習 雖然我相信你老豆老母比你自己更想你去補習 但你堅持話 窮到冇錢補習 令你上唔到u既 咁你咪入ive走後門 最後你都係上番大學 不過你要花多佢地一年時間 錢就一樣政府出架姐 不過連登仔咁唔中意後門狗 我諗你地個個都有能力直上大學啦 姐係其實窮 係影響唔到你既學業
咁到娛樂 你話你要年年換手機 每季去一次旅行 先唔講呢d要求其實係你自己問題 我真係唔覺得有需要 就算我老豆月入10萬 我都冇興趣提出呢d要求 咁窮係咪就等於冇呢d娛樂？ 我唔知你個人生係咪生出黎享受世界啦 但我相信個世界係有付出先有回報 我想買手機 咪同班fd食少幾餐放題 我想去旅行 咪做下pt 一樣要到相應既娛樂 重申一次 呢d本身就唔係必要既野 佢地比唔到你 你會影響到你d咩？係咁想要唔識自己搵錢？溝唔到女洗唔洗你老母去搵媒人幫你？

姐係其實窮 係你既成長路上其實都影響唔到d咩 你最多咪玩少左 咁又叫生你出黎捱？ 如果去少次旅行你會死 咁你真係不如早d死左佢 娛樂既方法咁多 你自己要種最貴既 我請埋你環遊世界好冇？

咁你到出黎做野 其實窮又點搞到你？你讀完u出黎 搵唔到工 其實就算你老豆做醫生 你讀完工程出黎 佢都未必幫到你d咩 當然佢有機會識人介紹你 但我諗 你老豆做地盤介紹你入去做佢上面個位既機會應該仲大 只要個工種唔相關 窮唔窮又差到幾多
你話窮 搞到你冇機會創業 你比有錢仔既機會少左 先唔講你淨係識怪呢怪路 咁既思維可以創到d咩出黎 但我諗就算你兩老月入十萬 都未必會比錢你個傻仔去創業 如果你係有料既 政府大把資助比你申請 姐係只要你屋企唔係有錢人 其實係事業上都幫唔到你
你又可能話 但係出到黎做野 要比番家用佢地 先唔講佢地之前養你 家陣其實你只係還番比佢地 我相信其實你屋企唔會窮到你唔比果幾千蚊佢 佢就冇錢開飯 你果舊錢咪又係放左去儲 到佢死左咪又係比番你 咪比佢keep住先 不過我自問就冇期望過佢地有遺產比我 家陣我養唔起自己？ 如果我係廢到養唔起自己既 咁係咪叫做我問題？

到呢刻我都未見窮會影響到我d咩 但可能係地話 你地生個仔出黎之前 有冇諗過佢想唔想比你生？點解你自己生完佢出黎要佢捱 又要佢將來養番你
咁基於我上面所講 其實你係度捱 係你既問題 唔關佢窮事 你會講你唔想比人生出黎 係因為你唔想捱 如果你老豆係誠哥 你會唔會話你唔想出世
姐係你想出世就享受人生 呢樣我諗中產都冇辦法比到個唔洗捱既人生你 你咪又係要打工 點先可以唔洗捱？佢養你成世 你淨係去玩 將來比番幾十億遺產你好冇 根本一個人 點都要捱 關窮咩事

講到依家我都唔知 窮其實點樣令我既人生變差 點樣令我冇辦法向上爬 你地明明就係覺得 兩老最好就留番幾層私樓比你 你就係屋企食玩訓 等收租 咁既人生就係你地覺得父母應該比到你既合理人生
屌拿星 都唔知月入幾錢先比到咁既生活你 難怪窮人唔好生仔 月入冇番十幾廿期你都仲係窮
佢地比到公屋你 已經幫到你解決住屋問題 你地平時唔係話 上到公屋就人生贏家咩？比你做人生贏家你仲想點

如果話窮會影響到仔女d咩 我諗就係會令仔女有 窮人就唔好生仔呢d窮人思維 有錢人係諗 點樣用有限既資源 換到更多既野
窮人就諗 點解我得咁少 佢地就有咁多 唔係個個都變到誠哥 但你努力既 結果一定比你咩都唔做多 上一代搵萬五 你搵二萬五 下一代搵五萬咪夠養你

你地講就話窮人唔好生仔 但你地心入面明明係講緊
我淨係想玩 比唔到我享受人生 要咩有咩 就咪撚生我出黎 我唔想打工
唔好扮曬野講到上一代欠左你 窮 搵二萬一個月 同搵五萬一個月 唔會影響到你既成就 你係一件廢物 佢比十間私樓你 你都只係會變做一件唔洗做既廢物 唔好講到佢有錢你就會變到有用 係你既要求超出左佢應該比你既野 你同班要條仔有私樓先有得屌既港女一撚樣

too long didn’t read
但樓主係咪想講莫欺少年窮？

你想成功，第一樣就係長話短說，直接入重點
太冗長冇興趣睇

太長無睇
但係你大意係想講貧窮唔會影響一個人的發展？

你有冇入過啲講窮人思維嘅post，認真睇下開post啲人由細到大遇到嘅困難？
定係你純粹聽到「窮人唔好生仔」依句嘢唔順耳，就幻想人地的諗法然後開post？

Too long
簡單d得唔得

同埋如果你真係諗唔到窮點樣影響一個人的發展，我都幾擔心你的智力

與其你話窮人最多娛樂少啲呢個point，不如你講
千金難買少年窮呢個point應該會有說服力啲

我就係打算由果班冇興趣睇既人走
認真睇得完 講野有pt既先繼續討論
平時見開班淨屌冇建設既 我冇打算理

你應該估得岩

「幻想」呢個字用得好

睇曬啦
佢地講到尾 講緊既明明係
唔識教仔咪生仔
佢地老豆老母係窮 冇教養先唔識教仔 影響佢地發展
係窮令佢地唔識教仔
但唔等於窮就唔識教仔
咁關窮人咪生仔咩事

唔單止又長又冇point
仲有語癌

你呢d就係我唔想同佢討論既傻仔
覆一個就算
唔想睇就走啦

點解窮人入讀本地大學個百分比低過中產家庭呀
係因為見識同家庭呀 係直頭俾人灌輸左讀書冇用呢樣野
再者呢個社會讀得書都一樣失業 已經係講關係講本錢
你冇錢你唔可能take risk 去讀碩博 冇可能創業 你俾人拖後腿
一出世人地係追夢 你既目標得返置業

係一篇純樓主發洩文
窮嘅定義同女人話肥一樣

極速掃咗你篇野一次
你除咗問號係冇其他標點符號
讀好啲書先上連登，唔好耽誤學業

有錢人
比到身教
出到資源
好嘅人際關係
仔女有能力追夢
就算廢青都唔會餓死街頭

窮人
自己諗啦

你講野表達都唔一針見血，點歸納你講嘅嘢去回應？

比例問題？
有錢人同窮人唔識教仔嘅比例唔同

會唔會係自信爆棚

樓主根本都冇講過人地既point出來
冇錢讀書呢D point真係佢幻想
免費教育都推行左咁耐, 邊有冇錢讀書呢回事

我認為最緊要既, 唔係錢, 而係見識, 同氣度
呢兩樣野, 讀幾多書都讀唔到
去到一個大場面, 人地收放自如, 你就拘謹自卑
因為未見過呀嘛

咁咪姐係唔識教仔
所以唔好生
我有錢都可以唔識教仔架啦
但係我又真係冇聽過有人叫個仔咪讀書
明明個個都叫個仔努力讀書做醫生
你話講關係
如果我老豆做醫生 我讀工程
咁我出黎做野可以有咩關係靠？
咁又關窮咩事

請問樓主係咪生活係點？ 你肯定你係窮人個堆？ 你肯定你講既野代表到窮人？ 你肯定冇左娛樂 窮人都上到大學？再者 窮人生仔正仆街 同 叫非洲人扑野記得帶套同一性質 咪撚拖累下一代啦 你條撚樣連提供最基本既野都冇（食野同住係必然 ok？） 你生撚把撚？

你有錢唔識教，你起碼都畀到衣食無憂佢／佢顧掂自己就OK
你窮但唔識教，你係乜都畀唔到佢之餘重要佢撐返起頭家
同埋唔好咁天真，你老竇做醫生唔代表佢識嘅人淨係得醫生
而且真係有人叫個仔咪讀書出嚟做野，屋企等錢開飯（完咗中學想升大學）
你未聽過唔等於冇，搞清楚兩件事

先生 我幾時話有冇書讀
讀就個個有得讀
咁關窮咩事
都係果句 你窮唔會影響你事業
你話見識氣度
要幾有錢先有機會去大場面呀
打工仔月入5萬都帶唔到個仔去見識啦

打完呢篇文我諗樓主你都攰
先唔理樓主係窮人生仔論處於咩立場
係連登極難會吹奏窮人生仔會對多方面既人帶來高效益既理論
基於社會環境 出於連登仔普遍年齡層同社會地位既利益同精神追求
如果樓主你有心 希望你可以將時間精神 放係解決根源個到 取消大家既對立面 而唔係叫人去理解同容忍個問題 說服佢哋加入你既陣營
係連登發呢類文 多數只會引起更大既衝突
我相信你打呢篇咁長既文 一部分既主因係proud of自己對呢條問題既理解 即使連登仔佢地普遍既諗法係點

樓主啲point全部都係講佢無見過佢唔覺得就等如現實唔會發生 笑撚死

點解比唔到基本既野？
定你覺得季季去旅行係基本？
我兩老月入加埋先三萬幾 我從來唔覺得佢地有咩比唔到我

有錢既你想讀乜咪讀乜 話知你第日揸兜
冇錢既咪焗簡搵食科 冇興趣都要讀就係咁撚簡單

細細個開始年年暑假出國旅行見識個眼界都闊過你十倍啦 關窮咩事

好簡單一個例子
賭仔老豆 完

你呢加幾大？ 如果你80 90 後我都知的確你冇咁多諗頭 其實係夠
但呢加呢？ 先唔講香港前景點 你呢加個下一代係要同一堆上晒岸既人爭 你覺得你搵得萬幾兩萬 你比到啲咩佢去同人競爭 兩萬蚊夠你食定夠佢食呀

剩係飲飲食食交水電媒唔洗供樓實夠架wor
同埋你家庭只係其中一個考慮因素 正如呢位巴打所講 跟本而家全部工d中上層位一早俾人坐實哂 仲要成堆大陸人黎做 窮西冇關係真係碌柒

咁個地盤佬咪一樣可以識工程既人
Ok我係有聽講有人叫個仔出黎做野
但我中學加大學識既人 再申去佢地既朋友 我都唔知有冇聽到五個人係咁 可能社會上真係個個都咁教仔 有咁普遍啦 我認錯
反正我聽班女比仔搞大左唔上大學仲多啦

樓主根本唔明窮少撚咗好多機會
冇錯 窮都可以賺到錢
但比有錢既難幾百倍咁解

跟住就將同樣可以賺到錢 發展劃上等號

淨係細細個學音樂 識既人都唔撚同啦

又中回力標
好人好者點會俾人搞大 窮撚唔識教

你覺得普通家庭又比到你
窮對上果級我諗都比唔到你年年去旅行啦

結果限制左窮撚得返讀書果個本科可以做
果d咩音樂家真係發夢冇咁早

呃邊度回左
佢屋企至少比我有錢啦
私樓妹
比人搞大就唔一定係窮撚既 佢條仔問題姐

窮撚係連最基本嘅衣食住行都成問題，日日都要為三餐煩惱

嗰啲人生仔出嚟，幾個人逼喺一間劏房。
淨係居住環境已經令到啲小朋友心理有問題啦

課餘興趣班、娛樂都係要錢，有好多人負擔唔起。搞到啲細路日日唔開心，咁樣只會害咗佢地。

窮人冇返10000倍努力同時間根本冇可能追到有錢人既學業
窮人應該休息同學習既時間就俾啲家頭細務浪費晒
除非窮人老豆老母醒覺俾到足夠既時間同空間佢讀好書
唔係既話佢下一代只會重覆窮人既舊路

月入5萬叫有錢呀?
但起碼平時跟老細去食buffet 應酬都知進退
出trip識得幫下人搞登機果D
講到旅行咁唔重要, 到時出trip係你老細幫你搞掂 定係你老細教你點上機?
成世人未坐過私家車, 一上車就周身唔聚財咁人地一睇就睇得出
人地講起UK邊度邊度果間乜乜真係好好食喎.
咦, 我都食過呀
果陣sem break 搭內陸機周圍去又平好正
你就淨係話: 長洲D大魚旦都好正呀你地有冇食過
人地細細個就周圍識人, 見識人情世故, 同陌生人傾計完全好大方得體
窮人成日就話果陣住公屋成班細路落樓下玩跳飛機好開心
結果出到來見到世界之大就自卑驚俾人發現自己冇料到
人地有錢仔就算遇到唔識既話題都好識進退
你呢?考DSE ORAL就好多strategy 話有唔識應該點點點, 同人講野應該點點點呢D死背既野

Ok追夢我真係駁你唔到
係香港你咁有夢想想做音樂家
同班毒撚話想玩電莖一樣
冇前途都要做
覺得屋企要比你享受人生
做自己想做既野先叫對得住你既
咁我真係冇野講

連創業你都諗唔到窮人同有錢人的分別
我真係超擔心你的智商

首先創業需要的資金、人脈。
就算父母的行業唔同，都有人脈可以介紹到比你。
你可以睇下依篇文：

創業本身的失敗率好高
窮人創業失敗要冒住訓街、女朋友/老婆走佬的風險，自然唔敢創業
有錢人無後顧之憂，咪更加有條件去冒險

如果搵兩萬, 屋企仲要等你養既, 你既下一代都係窮
因為你唔會有時間同成本去做生意

窮人即使諗到點搵錢，都唔一定有錢去做 之後睇住人地做同樣嘅嘢發達

一個月份糧扣除供/租樓嘅錢、日常開支之後可以儲到幾多錢？

邊個group既仔女會高危未婚懷孕，誤入歧途
呢d有少少logic既都知唔洗再討論啦

又中迴力鏢
你下下用「前途」做第一考量咪就係窮撚個問題
唔好話音樂家喇，咁科學家同數學家呢？都係乞食科嚟
你真係死窮撚嘅話，只要老竇老母知係乞食科都或多或少想阻你啦

有錢人唔係話一定畀個細路享受人生，但佢起碼可以做佢想做嘅事
數學係有天份嘅，可以一心一意栽培佢數學
音樂有天份就栽培音樂etc
人地都要付出要努力，唔係淨係享受

問題係：你有冇呢個條件同資格去有呢份栽培？

你生個仔出黎唔俾佢做自己想做既野叫對得住佢
我屌你老味啦

兩老加埋月入10萬都唔夠養你既
咁其實都冇咩好講
香港有幾多人可以生仔？
你就係我講果種覺得你既人生係要享受世界
最好咩都唔洗你做既人
如果你老豆你誠哥就好啦
有錢實有優勢過窮人
但中產 姐係五萬一位 我唔覺得同窮人差到幾多
你話月入百萬既 咁實有差別架啦

樓主自己同窮嘅朋友去旅行，咪又係笑鳩人地

窮人vs中產
你地個個講到生出黎果陣唔係百萬富翁就應該去自殺？
咁中產係咪都比唔到係要既野你？
唔好搵堆月入幾十萬既黎比
你唔好話誠哥有公司比埋你
創都唔洗創？

收皮啦，你一定冇窮過

今時今日諗返工發達同白手興家真係難過有真普選
窮撚子女不如學樓主改變心態 逆來順受

兩件事既關係係咩？
我都窮
但我唔會窮到佢咁做埋d on9野
思維問題
我窮又唔見我好似佢咁？

揾5萬同住劏房窮撚已經差好遠，樓主你係咪上錯平行時空嘅連登？

我唔否認 有錢人既優勢
但呢個世界唔係得窮撚同有錢人
唔係個個都做到有錢人
但你窮撚生仔 唔等於個仔仲會係窮撚
要做個普通人搵五六萬一個月
同你背景冇關
你如果覺得每個人都應該月入百萬先叫合理
咁我冇野講啦

你笑鳩人地果個post已經證明咗某啲人真係會因為窮而被恥笑。

比人笑可能打擊到人地自尊心
如果比女性朋友笑，又會影響溝女
如果比同事、上司笑，又會影響升遷

係個仔要辛苦幾十倍去唔做窮撚呀

我同佢講緊住公屋都仲叫窮
你住劏房我都冇計

冇錢冇朋友都算基本野
尤其出到社會 食玩著都要洗錢 你仲要就住就住就碌柒啦
人地問你住邊又要細細聲講 唔笑柒你都算俾面

唔係因為窮而比人笑
係窮令佢既性格會做出黎既行為會比人笑
有錢人都可以養個自信心爆棚 比全班邊緣既人出黎
我中學有個咁樣既人做到我頂唔順打9佢
全班歡呼
窮可以出現差既性格 唔等於有錢就唔會 人既問題

同埋我發現樓主係無機會率的概念。
有啲人窮困都可以成功，唔代表所有窮人都可以成功。
其實有啲有錢人turn out都失敗架，但唔代表有錢本身唔係一種優勢。

我舉個例：
你可以唔依照紅綠燈亂咁過馬路，亦都可以守交通規則咁過馬路。
現實中有人守規則都比車車死，亦都有人唔依照紅綠燈但係無死到。
但係唔代表你應該建議人地亂過馬路。
因為唔守交通規則死的機會率，係大過守交通規則死的機會率，所以我們應該建議人地守交通規則。

你個朋友會認真咁笑你住公屋
咁你有冇諗過佢係咪你朋友黎
上司唔會問 你溝果條女可能會
但唔係屌開睇樓既女係臭雞咩
人地會介意既咁咪溝過第二個

樓豬窮酸屋邨妹岩岩俾人中出大左肚？

沒錯,基本上唔洗同樓主討論,哂氣

窮人都會成功,有錢人都會失敗,完

樓主比自己個生活呃撚到以為擁有成個世界？ 咪撚拎你以前同呢加黎比啦 柒夠啦 早抖啦

不如問返你 你比唔到優質既人 點解仲要夾硬黎？

因為我唔係用有錢人同窮人比
係用普通人同窮人比
你老闆係有錢人
你上司係普通人
你係窮人 你未必做到你老闆 但你可以做到你上司
我諗你老母比到個上限係月入5-10萬既人生你都已經係對得你住
但你如果覺得每個人都應該係月入過100萬既 咁你個世界都幾美好

比唔到好既生活佢
就生出佢黎 害佢一世

個小朋友 返學個個同學話放假去邊玩 又去邊旅行 又換新手機
成班朋友去小食部買野你
你個仔得個幾蚊雞 買粒糖都冇錢

小朋友唔識諗 會覺得點解人地老豆老母乜都買比佢
會好憎自己父母 好厭世 個人好負面
其實父母已經將最好既比哂佢
咁辛苦為乜

最簡單例子就係中學零用錢得勁少

同學約你睇戲食飯都出唔到因爲冇錢,嚴重影響社交

係可以返下pt但功課學業又兼唔兼顧到

或者咁講
其實上到黎既人都係大學/大專
點解你地個個講到你地童年咁慘
家陣我又會係度見到你
如果你既生活真係又劏房又咩既
你上到黎已經係一個窮唔影響學業既例子
我自問我屋企都係窮 又未窮到劏房 理解唔到佢地 實有人叫我收皮
但不論叫我收皮果位係咪住劏房 你係既就幫我做例子 唔係既就同我一樣 冇資格小我

幾時變左十萬
你話係兩個月入4萬以下

我童年未必係最慘果堆
到中學先開始有零用錢 但知要出去玩咪食少餐飯儲下錢
細個唔識諗唔係因為冇錢 係因為兩老唔識教wo
我到大學畢業先有機會去旅行
但我從來唔覺得旅行係幾必要 個個都話去旅行見識多左
呃 其實我都唔記得左我見左d咩 淨係知我玩完 哦 冇了
香港都未見識曬啦 我又唔明去旅行對我人生有咩幫助 自己住左幾個月 自立左囉 冇了 唔去旅行都提升到既野
我就真係想知有邊個人年年去旅行 番到黎同老闆講自己既經歷係有人工加 對其他方面都唔見得有用
明明就只係一種特別既娛樂 仲係特別貴

想問點問政府借錢出國讀

佢話5萬月入叫有錢咩？
我自己一向係講緊4萬都叫窮呀
但佢個5+5咪變10

就嚟變日經 成日喺到眾人皆醉我獨醒

我果時有fd借左 我點知佢

反正我有我講 你地聽完駁完就算架啦
連登一向係咁 各有各玩

不如你諗下咩係討論區，到頭黎如果你冇吸收 大家冇吸收，何必浪費數據？

如果你嘅point可以清晰簡單，用D人地容易接受嘅tone，會唔會幫到你表達你嘅信息？

另外，聽下人地講嘅嘢，對你有好處，未必要反駁，起碼你有用腦去理解。

你嘅文，人地都係用時間打字回你，如果大家都唔覆你，你都冇癮。

一般係現職公務員子女

咁你自己講唔清楚
我冇話「唔夠」
但一定唔係「有錢」囉

我當然會去睇 所以先覆到依家
只係呢個係討論區普遍現象
長係因為之前一路有諗住講 結果果時冇講 內容一路加到依家咁

但係月入5萬唔夠你個生仔理想要求
你講既野咁理想 做到實係好架 咁有幾多人可以生仔？
但一個月入加埋4萬既家庭 唔會影響到個仔升去月入5萬

討論都係搵個solution，下下起鋼做人好辛苦
大家上網都係搵樂趣，放鬆D

太長嘅文，好多分支，會難討論

netflix有一個叫 流行大百科，入面第一集講種族貧富差距，你可以睇下

窮係要比較，搵五萬蚊同一個月入五十萬嘅可能係 十倍 所以你覺得窮，你搵五萬蚊 人地搵五千蚊你覺得佢窮

你生活你自己嘅物質水平，係絕對唔窮

除非你五萬蚊想過月入 20 萬嘅生活

如果你，搵五萬去過 搵 $10000 一個月嘅人嘅生活，絕對叫做富裕。

解決到生活必需品再買到額外嘅物質，呢D已經唔係窮。

財富最大嘅一樣嘢係，你知道財富係會增值，只要你生活起一個發達國家，或者相對安全穩定嘅地方，財富係會升值。

睇到樓主真係好多幻想。從來無諗過窮人生活有機會係點。

當你正常中學畢業，去到大學，窮既家庭根本唔會有任何錢比你。
當你真係中學發奮去讀考到大學，大學都係要你自己做Part Time賺生活費。
即係變相你無左讀書既時間。仲有唔好講資助，
我識得有朋友父母係夠膽死用住屋企黎做威脅食左部份資助錢，
再迫自己子女去打工賺學費。

或者你會話，咁你可以自己借，但借係要還（所謂學債），到時你要揹二條數。
一條就係學債，一條就係家用，而且特別係窮人通常會問子女拿得多

就早幾個Post有老母夠膽死問子女拿一皮家用。我識得身邊窮既都至少收5K以上。
而假如你唔係最Top中嗰批人，即係一出黎找3~4皮個啲
大專中位數上年17.5K，淨係你父母抽你啲家用已經講緊差唔多三成。
（不過講緊抽你5K既，通常都係知你找13k左右，知你找多啲就跟你人工比例再抽水）
未計學債，生活費及跟同事去Social啲錢。我諗你唔會剩好多錢&時間去投資 / 自我增值。
咁又點樣不斷向上爬呢?

而且上面講緊都已經係現代好啲既環境，講緊再以前少少，
就算你夠分入U都要比父母迫出黎做野幫補家計，成個前途就咁斷送左 (識得有朋友係咁樣)
無影響?

另外你以為有錢人唔會自殺? 望下梁振英個女，教育副局長個仔，佢地算有錢啦掛?
如果你問佢地想唔想比父母生出黎，我諗多數都會答唔想。
而且上到公屋個班已經算好彩，有好多窮人係組緊唐樓劏房嫁咋傻仔。
你以為最窮嗰班都只係住公屋? 有樓留比下一代？ 發下夢好啦。

好多時討論既情況就係
我覺得兩老搵四萬住公屋已經夠窮
之後有人問我 咁住劏房又點計
我覺得佢地養到我份工搵五六萬已經對得住我
然後佢地又要做到千萬富翁先叫合理人生
兩老就又係二分法 一係劏房一係誠哥
其實我都好難討論姐 樣樣講到極端黎比 有冇諗過佢就算有一千萬係手 佢都不見得有咩成就 佢只係多舊錢去玩 想靠爸本身就係失敗者既諗法

唔係唔得 係機會細囉 上面咪有人講左
你生個仔出來要人捱 用得捱呢個字你都知咩事 咁點解要生呀

即係好搞笑
你又要屌人地講窮人生仔係錯。
你又要話咁最窮個班人唔計。
咁你口中既窮只係「相對地」無咁有錢個班人。

其實你認窮人係唔應該生仔?

定係最窮個班人連叫窮人既資格都無?

太長 唔睇

咁姐係有錢人唔識教姐
當你屋企明明唔差在你果筆錢養家
拎完你筆錢又拎去自己用
其實你筆錢唔係因為屋企窮 係因為你兩老貪錢 人品問題 同上面話賭仔老豆一樣 窮只係結果 個問題係個人度
咁姐係有錢人同冇錢人 唔識教仔都唔好生啦
當然可以話冇錢唔識教既機會大
但個問題其實都係因為佢唔識教 姐係唔識教就唔應該生啦
咁佢地冇教 令你過去唔識諗
結果到你大個 仲去用佢細個冇教你做理由做廢青 你覺唔覺好鳩？

其實醫生都係要捱
只係捱完既回報好d姐
只要佢地唔係好撚有錢 你點都要打工 點都要捱架啦
要做生意已經唔係普通人做到既野
你有錢都未必有能力
有能力既又要睇運 定你覺得要幫到你做老闆先叫對得你住？

咁好簡單，你點解會覺得窮人就代表會識教？
窮呢個綜合因素影響好多野。
你聽過暴發戶，即係無料突然有錢，但都無料
就會娛成你口中既有錢人唔識教仔唔好生

但你有冇聽過窮人好有料識點教仔女?
你都識講有咁多方法比你發圍，有料就唔會窮啦老細。

窮人本身就係代表左無料。

個分法好簡單：

如果你有料但父母窮，咁你可以非常辛苦發達，因為會有一堆野拖累你，甚至拖到你無得發達
如果你有料而且父母有錢，咁你可以全神貫注發展自己才能，甚至父母同環境可以幫到你手

如果你無料但你父母有料，咁你至少唔使驚出到去食屎，因為再點差你都唔會太差。
如果你無料加上你父母無料，咁你準備地跳樓死，過勞死都得，或者可以選擇一世做奴隸。
因為你根本無餘力向上爬甚至計劃將來。

除非你好似父母咁又整件出黎靠政府養。然後期望佢會基因特變養返你

其實月入4萬已經係窮
只係我當年4個人四萬唔洗住劏房姐
劏房佢都未必差到我好多
可能佢都係3個人洗3萬
單純係我好彩有公屋 佢冇
我唔覺得家庭收入4萬係相對地冇咁有錢 我用一個普遍既窮人家庭做準則姐
咁你唔好拎埋訓街果班黎比？

睇到出國升u果度無睇
樓主覺得走後門升u差無幾
但其實果一兩年就係一兩年
點解有錢仔同窮撚無分別

笑死，你知唔知香港出名樓價貴呀？
公屋租金講緊中位數1500蚊

你出去找返間劏房租1500蚊既比我睇下。
中位數講緊4500呀。係公屋租既3倍呀。

家庭收入4萬講緊你父母都係二皮一個月以上呀。
上一代窮就更加無學歷，依家大專中位數都無呢個數字
你上一代窮人又點可能有呢個數?

太長無睇

但少年你諗得遠咗少少

窮人，係連拖都唔應該拍

或者樓主可以找份無需學歷既垃圾工有得人人升職升到2皮一個月既比我睇下都ok
樓主有無聽過做清潔/做看更可以升職升到有2皮一個月?

係啊 窮人係可以向上流 但有幾多成功例子
我真係建議樓主唔好生
細既教育制度 學校死chur 爛chur 大壓力
到大既住屋問題 做到隻狗都住得豆腐潤咁細
大佬你覺得咁樣冇所謂 但係你唔好生出黎害左佢一生 係香港生活真係好撚大壓力好撚辛苦

我都係果句
如果今日你父母冇料 唔等於佢會阻到你
當然佢有料就基本上唔會阻到你 不過若蓮都會喪子
有料當然會比冇料好
但阻唔阻到你係睇人品 唔係睇有冇錢 佢就算唔教 都比教壞好 有錢人唔教既分分鐘比窮人唔教多 只又係靠自己 自己唔得又想要能力之外既野咪唯有怪人
果班日日落街罵人臭雞既就係教壞左果班

我講既冇料包埋人品。

我真係好少見窮人生完仔會咁好要個仔唔使幫補家計。
咁你係呢個屋企出世都算係執到。

不過更大既可能係，呢啲人本身就唔會生仔
因為知道生仔出黎要佢捱係害撚左個仔。

唔好撚on9 啦 年中唔知幾多窮撚父母要求自己仔女揀搵到食既科而唔係跟興趣揀

有錢人唔需要識教仔，就算個仔係廢柴垃圾都有大把女屌，至少餓唔死先，同埋有錢人比到嘅野同窮撚唔同，見識呢樣野真係差好遠。

個情況就好似打機人地成Team 100lv拉個1lv嘅上嚟，供裝供錢。窮撚就成TEAM 1lv仲要供裝比隊友，打撚咩。

睇左樓主篇文一半就知唔係啲離地撚就係啲垃圾MK，窮人冇話一定唔可以生仔，但係係香港呢個咁扭曲嘅社會生嚟把撚？

你冇能力比到佢需要嘅野佢(咪撚話讀大學可以問政府借，借左唔係唔撚駛還，到時又還錢又家用已經等於白做一兩年)。

你老咗佢又要養你又係一個負擔，佢又買唔起樓娶唔到老婆，比你生落嚟拉埋一齊攬炒受罪做奴隸，自己生活水平又下降，加上支共迫害窮人含撚，真係睇唔出任何理由可以支持窮撚生仔。

做地盤都係低學歷既工種
我上一代兩個讀書既年數加埋都冇我一個人多 佢地加埋都40000左右
咁住公屋唔係窮人咩？

從來唔係用重課同無課比
我用緊你課個首抽包同無課比姐
你估個個都生意成功？
但醫生生仔同低級文員生仔
個仔讀完出黎又差到幾多？

不如你去地盤睇下男女比例
當你老豆可以捱苦做地盤，你老母都得咩?

仲有做地盤一個唔覺意有意外既，你屋企可以收定皮都得。

咁你跟興趣出到黎真係搵唔到食嘛
你老豆做醫生都養唔起你去做畫家啦
佢死左你乞米？

畫家點解找唔到食?
你當職業班插畫家死架?

姐係你覺得做人揀出路最緊要係搵到食 ？
本身香港社會已經夠晒䐀型 你做人老豆老母夾硬要個仔迎合社會仲要話窮人生仔有乜問題

真係捱過窮嘅唔會有樓豬咁大口氣

啱品啊，窮人唔生仔，邊個幫我挽鞋啊？

我老母都得就5萬啦
咁我屋企好彩囉 生左我出黎冇教過 由我自由發揮
都好過教個憤青出黎咩都屌個人臭雞港豬

住公屋就窮 唔好撚咁on9 好冇
我有個fd 老豆住公屋做地盤判頭
我住私樓 我讀書都要自己出去搵pt 養自己
我個fd 讀大學都仲係屋企養 住公屋就窮

算啦，樓主唔撚明嫁啦。
咁撚幸福仲以為自己好撚窮好撚慘咁

窮人連住都唔夠地方住啊
自己床位都冇講乜啊

你真係唔明窮人生仔正仆街呢個重點。
單單係財富累積速度已經係一個問題。
一個少有常識嘅醫生多少應諗保值投資之類，至少老左唔會係子女負擔，文員仔你生左出嚟份糧夠你定夠屋企？老咗又係一份負擔。

唔求發達，想要穩定生活追得上通脹，你知唔知要搵到幾多錢先夠生活加保值投資？
你出過嚟做野，擔起家庭壓力未？望住兩老一日一日變老，佢地手停口停，自己女朋友迫婚，樓價急速上漲。嗰種無力感先係「窮人生仔正仆街」嘅mean

當你有能力將興趣當飯食
咁你咪做 興趣當飯食既好多仲唔洗讀書 畫家攝影都唔洗讀大學 我識人大學幫人影相賺錢
隔離大把人話要電莖選手
佢地有幾個有能力？
冇能力既理所當然要向現實低頭
冇可能因為你想做就做

日本果班都真係差唔多餓食
電莖係我既興趣
我要做電莖選手
真係得果班中學就走堂追夢
香港目前既電競選手好似大部分都係公屋仔黎 追夢反而係窮撚先易做
你老豆有錢你就唔做選手 開緊公司啦 就係冇野可以輸先去追夢

屌你老味 試都未試過 就逼撚住個仔要向現實低頭都可以話冇問題
有錢人家庭可以比你追夢得黎最起碼失敗左都有基本技能傍身搵食
你窮人一黎就唔好追啦 搵餐晏算啦
電莖黎講toyz夠成功未？專訪當年咪又係比老豆老母屌到仆街
係啊 係有例子可以成功 但同時埋沒左幾多呢類人才

樓豬淨係諗到自己，諗到而家兩老比到自己衣服無憂，睇唔到以後，然後人地睇得長遠啲就屌人地掛住食屌訓，真係想知邊個先係食屌訓

有錢追夢又邊度黎基本技能？
咪又係走左去追 你衰左係有屋企養
你窮衰左係食屎 但唔等於你唔追得 deer到依家屋企都反對緊啦 但人地係先有成績 再去追夢 JT簽左佢先正式開始
你係人才就用你追夢既成績黎說服人
唔係話你老母唔比 你就到大學都唔打比賽 你係賺到錢比佢既 你咪比錢佢叫佢收皮
冇心追夢就搵家人唔比做借口

有冇諗過佢地老左同我既事業發展其實冇關
佢地20歲生我
佢地60退休我都40
我諗我要發展都發展得咁上下
係垃圾既都仲係垃圾 一世搵2萬
係仲升緊職發展緊既 40歲都升左上去 就算佢死埋 我都係繼續升職
支出多左我咪又係搵多左

有本錢追同allin 追已經兩個世界黎
deer 呢舊比人carry 上鑽既垃圾就咪撚拎出黎做電莖例子
佢唔係打機搵到食 係做kol 搵到食
你自己都講到開口埋口都係錢 生存為左錢本身已經係一個錯既觀念黎
有錢人個仔想踢波 出國做青訓順便學埋英文
你窮撚只可以係香港集訓
青訓模式已經唔同 同一天份青訓唔同上限已經唔同 就算失敗 你有錢仔都揸住最基本亦都好多人冇既流利英文
你唔好同我講乜係香港集練都可以踢到好撚勁
香港教訓係咁勁港隊就唔洗買外國體能教練先踢到90分鐘啦

係架你係會搵多左，但係你人工升幅跟唔跟到通脹，跟唔跟到樓價，燈油火臘，衣食住行，仔女供書教學，保險之類balabala。

不如你答左我你出嚟做過野未先？Pt唔好講。你真係講到升職加人工好似打機升LV咁簡單

追夢本身就係為左錢
你係唔要錢既
你咪日日放工去踢波
夢成功本身個指標就係搵唔搵到錢
我踢世界盃搵到1千萬 比踢港足搵1萬成功 係因為搵多左錢 唔係因為我踢世界盃
如果我踢港足搵得比英超多 咁自然就踢港足啦
點解你會覺得用錢做指標係錯
做窮撚文員 日日放工去樓下踢波囉 反正又唔洗踢波搵錢

追夢為左錢
大把足球員夢想拎大力神杯添
真係勁嗰班周薪多撚過贏大力神杯啦 追夢為錢
唔通佢地為錢追夢 ？
講有錢同窮撚踢波追夢分別駁唔撚到 ？

樓主係咪大學生? 係嘅你留意下身邊有幾多窮人。 唔係都問下大學生朋友識幾多個。

我自己極端啲, 有試過窮到無飯開。
但有飯開嘅日子父母就日日輪流番工, 甚少見到佢地。 當然都少不了父母時不時為錢愁為錢嘈。
同學屋企有書枱枱燈, 我就有張背光飯枱; 同學番學搭車, 我連少少錢都慳, 日日都行番學放學。
試問呢種生活係咪真係同小康家庭"無分別"

可能你會話父母會為錢嘈係因為佢地品德唔好, 挨唔苦到.
講真有幾多人可以久處約 安貧樂道, 你估個個都係顏淵啊？
現實係窮人日日手頭緊 壓力大, 根本成個環境、氣氛都好難樂融融, 更莫講話要啲窮人咪攞仔女黎發脾氣。

可能你又會覺得只要個細路努力就解決到一切啦。
係嘅, 我唔否認嘅。 但我識嘅, 每一個挨到上大學嘅人, 背後付出嘅努力真係比啲溫室小花多好多。
你讀書日常就打兩鋪機溫下書, 佢嘅日常係日日都要擔心唔知幾時屋企又會有啲咩壞消息. 可能係欠債啦, 收樓啦, 父母失業啦。
好多人家境好可以一心一意讀書, 父母識人廣嘅, 讀緊中學去埋大學sit 堂, 自學都仲得。
窮人仔女呢？好多個讀大學都要自己幫人補習賺學費。 點解唔 grant loan? 因為屋企情況複雜到申請唔到。

次要啲嘅, 大學上莊ocamp樣樣都係錢, 莊聚、組聚洗費又唔會少。 當然玩唔玩呢啲就 optional 嘅, 但連玩, 都苦惱過人. 日日就計住自己洗費, 去多個聚都壓力爆燈。 身邊個個都學過八般武藝咁, 自己呢？真係好似得番讀書算係長處咁。

但願樓主出黎做野, 到自己養自己個日可以明白一個人生於一個經濟壓力大嘅環境有咩感受。

呃 it工司 帶緊time人咁囉
加人工實唔夠通脹跑
咁仲有升職架 當然升職唔係個個得 但呢樣本身就唔關家庭背景事
如果因為屋企窮 你又做一世文員養唔起 咁我覺得要怪既係你自己點解咁廢 如果有錢就話佢養埋你 但唔等於你唔係廢

再次證明窮撚心態係幾咁害人不淺。

人地成功嗰班人係 興趣>睇錢，唔係點會迫撚到自己日做夜做冇興趣嘅野仲要做到最TOP。錢只係佢地成功路上附屬品。

當然可以有班成功咗嘅人為左錢繼續玩落去，但係話追夢係為左錢真係好撚憨鳩。你估全世界都係港奴要為左層樓賭命咩。

睇完樓主篇文同回覆 ， 基本上就
可以總結到幾樣嘢：
第一： 寫嘢好撚柒，唔鳩隔行，
論點就一味打稻草人， 務求自己
立不敗之地 。 好簡單，
話無錢俾仔囡讀書個point，你知
唔撚知自己寫咩？ 唔撚識proofreading? 睇你寫啲嘢1999你想我點同你
討論？
第二： 連登仔解釋「窮人生仔正仆街」係除咗金錢同物質， 重有心智同
教育方面。 就算父母窮， 識教識培育
連登仔都唔叫仆街。 主要講仆街係講緊抱住養兒防老，父母就係大鳩哂嘅撚樣，同埋屌閪唔帶袋， 十幾歲就出事嘅mk仔mk妹。樓主就單單講錢銀， 側重點唔同，變相又似打稻草人多，回到第一點。
第三： 鳩噏多過認真討論。成篇
認真討論文可以無數據，無新聞，
實例， 同人開打丁post無圖一樣
咁撚不智 。人地巴打
po哂link 用哂研究同樓主講
點解有錢人生仔有優勢過窮人，
樓主就求其身邊倒子鳩噏。好簡單，
窮嘅界定線飄忽到仆街，一時4萬一時
又5萬＋5萬。 咁即係低過4萬定
低過10萬先叫窮人 ？好好哋
用全港入息中位數做界線咪唔撚洗
煩囉屌你。術語有低收入， 中層/
中產，富有/富豪等等。 但樓主
可以用都唔鳩用，一味有錢無錢。
總結， 你咁撚樣好心就放喺吹水台咪放學術台啦屌你！ 降撚低哂啲水平啊仆街

其實由樓主淨係用特例唔用概率去諗已經唔使睇

我屋企試過窮到開飯都成問題，到我而家可以出國讀書，我話比你聽，窮人同有錢人仔女起跑線已經完全唔同，淨係你屋企比到嘅資源已經爭好遠。你家庭月收入有40000住公屋已經唔撚係窮，當年我屋企要租埋曬啲濕鳩唐樓，仲要幫我阿媽個大佬孭賭債，佢哋兩個又要養佢哋嘅父母，我連想食個麥當勞都冇得食啊

咁我而家屋企都算有錢嘅，只係想講樓主對於窮嘅定義同埋佢嘅思考方式好有問題

窮莫講話生仔
連婚都唔應該結

樓主應該將窮既定義再較低d, 我諗家庭月入2萬以下咁上下，冇公屋住，再討論落去會好d 。 定樓主搵開大錢覺得月入4萬已經叫窮？

認真到你呢
咁都可以寫編論文

婚唔好結連拖都唔應該拍 想搵個女人一樣咁諗搵到上中年都沒拖拍

你諗嘢可唔可以唔好淨係用「讀到大學」vs.「讀唔到大學」去分。

例如一個富二代唔洗擔心金錢，可以專心讀書，結果GPA 3.5。
一個同樣智商嘅窮人後代因為要養活自己，需要花時間去做part-time，結果GPA 3.1。
咁樣叫唔叫影響學業？

窮人一輸就萬劫不復，唔搏靠自己打份工上到去有幾多，唔係都唔駛有劏房

樓主出黎做野見識下先喇
仲停留係讀書叻唔叻既level

窮人剩係家用/ 儲首期已經有排argue

大佬up乜春呀

個入息上限根本on9,人越多個額越離譜

屌你老母 中學早餐都無錢食呀 窮人窮思想 咪撚生啦

有半篇都係打稻草人

大佬呀 我冇能力做老闆就冇野講啦
如果我有能力 但我啲人工俾曬家用 養屋企
我係想做都冇得做

樓主話靠自己
有冇諗過「自己」呢樣嘢係由好多因素構成
例如成長環境、經歷、教育

若言真係乜都靠自己 就唔使有教育喇

何以見得認真討論既人有興趣睇你一丈篇廢話？

老母：「我哋嗰代有飽飯食已經好好，你做咩做晒錢晒時間去外國交流，不如早啲出嚟好過啦」

因為你就係啲典型窮撚
養豬咁養你就得
唔洗提供食住以外既野比你

自己真實例子

小學讀書成績好 本來可以升間band 1中學 但老豆老母一句唔想我去咁遠返學驚易學壞 佢地睇唔住我所以揀咗間同區近屋企嘅band 4/5中學

唔好同我講叻嘅去邊讀都可以出人頭地 好嘅中學無論師資 資源 身邊同學嘅質素都比較好 成功嘅機會一定較大

利申：公屋仔 老豆老母都低收入

所以你個point係？

唔講呢類屈機中學 其他高band中學入U率已經較高 呢度成日講大學生有幾廢 但如果你連大學cert都無 你出黎做野只會仲慘 講嘅係大部人 唔好搵minor cases

on99
除左law medic global business 仲大把科選完可以自給自足
讀band 4/5 連入U都入唔撚到 一係水泡

有人話10萬關我咩事 佢講10我咪跟佢個標準
我一直用窮人同中產比
你地咪又係拎有錢人同住劏房同我比

正常窮人grant loan讀本地都唔得
見識少拎黎做立論

好似你地咁覺得如果自己有能力做生意
就連生意錢都比埋你地先叫對父母合理既要求？
淨係比食住我都覺係典型窮撚
但似乎成個po既人都係屋企冇三餐
住就要劏房
我估唔到呢種窮人係社會上大多數姐

又係啲自己廢就賴唔係乜乜乜出黎會食屎

band 1 / 5 講緊既係風氣同資源
資源單計師資都差一段啦 風氣一邊有競爭一邊掛住玩女點比
你可以話band5都可以出到醫生侓師 但萬中無一囉

係窮既環境下成長會令人目光狹窄已經好大問題

先唔討論個人能力，多數話咩窮人都可以生仔依類反主流既人，一係就自大到仆街，一係就有錢到地鐵都未搭過

樓主你屬於要求唔高既人
如果想過平庸人生當然唔會有任何問題 如果唔想呢? 窮人冇得選擇只可以行條更崎嶇既路

好似樓上因為窮要焗住揀近啲學校 因為窮可以發展既興趣選擇小好多
中小學返學行路慳車費 食飯帶飯慳飯錢 犠牲既係同同輩社交既機會
上大學想exchange 見識下又需要捨棄
真係對人生冇影響?

你成日話去少啲旅行 用季季去旅行做例子
你又知唔知好多人係去到廿幾歲都未出過國? 想融入其他人圈子既難度會幾大?

其實我第一次出國都係廿幾歲
我都真係好奇
點解出國會對你人生有幫助？
唔係講緊出國留學果種
你年年去旅行 關融入圈子咩事
你有一班fd去旅行 你冇跟 佢地真係會因為咁而同你絕交咩？其實冇咩影響
同班人話唔去grad din一樣
你話睇到異國文化 呃 然後呢？有咩用？
如果話平庸既人生係可以月入5萬既
咁又點解唔應該生仔
個個都要有能力養個生意成功既人先可以生仔？
番學行路我省錢我都經歷過
食飯我係唔洗帶飯 但係有人帶飯跟我地去大家樂食
都係果句 唔係要比到你心想事成先叫對得你住

所以你其實唔係窮囉 身在福中不知福
你窮既定義係月入五萬 有錢定義係做生意發達
窮人對窮既定義係月入二萬 有錢定義係月入五萬
仲可以點討論

我都月入五萬 咁代表咩? 我行條路係比人遠好多
我不足地方比人多好多 有啲野係環境浸出黎

去旅行只係其中一個例子 生活環境要係最主要
你而家只係著重於去旅行為你帶黎既好處係咩 眼光咪狹窄

都係果句 唔係要比到我心想事成
但至少唔好比到我只有一條路可以行

屌你老母樓主好撚廢
連自己對窮人/有錢既定義同大部分連登仔有分別都唔知
都唔知點討論落去

我窮撚 未去過旅行
朋友有時講起旅行野
我都搭唔到嗲
我覺得窮對小朋友最大既影響係心理層面
淨係自卑呢樣都對成長好大影響

我屋企咪2萬果種
我係講緊5萬叫普通人生活
我覺得做生意唔係基本人做到既野 所以咪計入有錢人
咁不如你解釋下去旅行點解咁重要
so far到我升職我老闆都冇問我去過幾次旅行
我過去都未試過因為冇去過旅行而覺得有咩係輸左比人

難怪咁多毒撚
少少野都話搞到你自卑
你小學唔會去同比你有冇去旅行架啦
到中學先有人同你講佢又去邊去邊旅行 你中學都仲因為呢d野玩自卑？
大學係咪要因為冇女溝仲係處要叫雞破處而自卑
同班fd有一個話題答唔到就要自卑咁大件事
你唔好話窮人比人欺凌既機會較大？

香港地咁撚多毒撚就係因為階段會影響人既自尊心
美國心理機構有做過研究講過呢樣野
唔撚係你鳩up 就冇呢件事

單純旅行玩樂當然唔重要 重要既係你提供到咩生活比下一代
一個可以浸住而成長到既生活 一個可以培養生活品味、目光既環境
如果硬要講實質收獲 語言培養既環境係其一
例如有人唔洗點努力英文已經好流利 但有人需要日日放學番屋企背字典一樣
提供到咁既環境 旅行只係其中一小部份

至於旅行係咪真係咁冇用? 你見識多個人點都會自信啲

我自己覺得窮人生仔正仆街唔係用嚟怨上一代

而係提醒自己唔好生下一代

因為香港真係唔適合窮人生育

不過 on top of 呢樣野

其實香港個環境根本唔適合窮/有錢生育

講到尾，咪就係，你出生喺一個極窮家庭
自己好窮
然後自己作為窮二代，有了窮三代
開post想有人認同你，等你自己的內心得到安慰

都係果句：窮人生仔正仆街

你鍾意啦 又唔係我地辛苦 你d仔女辛苦姐

咁有錢又唔係咁講

試問世界上仲有邊個城市啲人可以比香港更加拜金？

咁喺一個最拜金嘅地方，假如你有錢就係站喺不公平線之上。

即係話，我有錢就有特權，鍾意曲變直都得，而且個個好似舔共咁舔我同我啲後代，都咪話唔開心

但如果我住喺 New York, Sans Fransisco, Tokyo, London，我嘅特權就冇咁好洗

樓主未窮過

我只想我嘅後代明辨是非曲直

簡單d講 窮撚d genes 都弱d
後天又無資源培訓

Too long ng read
簡單黎講因為佢地自己窮無父幹又無女同佢地生
所以想其他人同佢地一樣
窮唔一定唔識教仔同樣有錢唔一家識教

上品無寒門囉

數據反映大學入面 私樓仔比例高過香港平均

大公司請既人都係中產多

有公屋唔係已經贏晒喇咩 ? 仲窮 ?

我唔覺得各位話窮人唔應該生仔既人 佢地去到一個有錢家庭接受到優良教育之後會變到幾成功
永遠係度怪自已冇父幹 做咩都唔成功 咁一於唔做啦 呢種心態比佢刷一百次首抽都係一樣
最大分別咪佢可以每個月儲500蚊 儲夠10000之後加埋老豆果700萬去買樓
一個弱智仔比人當仔咁養肥
我自己有能力過中產既生活 就過番中產既生活
我係廢柴既 就窮落去唔生仔
我食自己唔會好似佢地咁一邊屌人富二代 其實只係酸到苦
我同意如果我地係窮人就唔好生仔
但係呢句唔會係自己冇用既籍口

接受自己無能，支持窮人唔好生仔

你識教冇問題
好多時窮人自己都係低質素

有公屋真係叫窮？

其實可以試下唔用仔女既角度去諗呢個問題，如果你自己為人父母，月入啱啱好夠交租水電煤，再有多少少閒錢儲又好，去旅行又好

生個小朋友，超聲波床位接生坐月補品尿片奶粉衫褲鞋襪書簿費，樣樣都係錢，你估真係多個人多雙筷咁簡單？

你係父母都想養掂自己，有一定經濟基礎先生小朋友啦，否則只會令自己辛苦，影響到照顧小朋友嘅心情、狀態，仲未計將來仔女要一邊讀書，一邊擔心家庭經濟出問題點算

樓主，你出黎社會工作未？現實樣樣都真係講錢㗎。

P.S. 我就是這樣長大的 中四開始靠暑假做兼職賺書簿費，冇錢補習靠自己上大學，已決定除非有穩固經濟基礎，否則老虎蟹都唔生。

睇到話窮人借錢去外國讀書就無再睇落去

樓主係咪坐住個腦

"香港入u率 係有錢仔女入u機會比窮人入u機會細"<-----凈係見到呢句都唔想睇落去
之前至有調查話而家大學生屋企住私樓嘅佔大多數 暗示d咩大家都明啦

窮唔會影響你志氣 但窮絕對會影響你見識
你岀到社會見識少做起野上黎實比其他人輸蝕好多

Btw利申 咪叫我揾番個調查比你睇 我㸊
同埋呢度應該唔少人睇過

懶*

好想知樓主幾歲 點解會諗得咁簡單

我都認同窮人唔好生仔
你上面講d point來來去去都係免費教育，個仔大咗可以自己搵工養自己
其實個小朋友要由細開始教
而且需要身教
而好多人生咗仔，就咁俾爺爺嫲嫲或者公公婆婆湊
為咗賺錢養埋個仔，根本好少機會同佢相處
咁生黎做咩？
如果要生咁一定要有咁上下經濟能力，仲有時間可以陪到先生啦
好似你咁講咩都食政府r資源，咁細個自己打工真係好辛苦

利申
屋企冇乜錢 但生咗我同我妹
成日覺得個妹好慘 d同學成日去旅行去玩 我妹就邊度都冇去過 阿爸阿媽又少時間陪佢去玩 唯有有時做pt搵到錢就買下野俾佢

窮人真係唔好生仔，想要細路對抗極權就領養啦，唔好生出嚟害人

睇晒，認同樓主，皮已正。

樓主自己睇下啲窮人父母幾衰
仔女有病淨係識鬧, 唔肯比錢睇醫生

你咁都仲可以話貧窮唔會影響仔女?
窮到仔女有病都無錢睇醫生就唔好生啦

窮人唔好生仔好大部分都唔係因為錢，而係見識問題
養兒防老之類嘅仆街理論，生左出黎又唔想付出、又唔知咩叫以身作則、做榜樣

郁下就喊打喊殺動手動腳，信埋啲所謂民間智慧，最大鑊係錯又唔認，講就大大聲，現實做死狗，父母係咁仔女都唔會差得遠

我曾經都識一家人算係書香世代，不過真係做生意做到破左產先窮
但係家教好嚴，嚴到變成習慣，但係屋企氣氛又唔係差，都會講下笑

不過呢啲例子實在太小見

成個post都係殺人兇手

好野！！！

睇番最近果個殺兩老囉
話就話病左
但一個big4
一個先殺兩老再自殺
同一個家庭下差到咁遠 仔女自己發展出黎既差別啦

醫生社會地位高.
你以為佢得一份人工炸?
有錢既 剩係幾層樓比個仔女收租 都夠食成世啦..
點會養唔起.
低能.
你真係唔知有錢人係點玩呢個遊戲.

鬼唔知你呀媽係女人
我答緊佢跟興趣搵唔到食姐
你中意做豬咁比人養一世係你既事
我冇興趣過一個廢物 自己搵得萬五蚊一個月
又想過有錢人既生活

但醫生生仔同低級文員生仔
個仔讀完出黎又差到幾多？
<-- 你講得出呢句 真係無腦.

doctor 生得仔即係多數30幾40歲, 做到咁上下, 有一定地位.
低級文員即係$12000至$15000喇, 萬幾蚊 要養家人又要養自己, 仲生仔?
做醫生個仔 同 低級文員個仔講幼稚園升小學 果下 已經有好大分別了.
你睇新聞都知 人地為入名校 特登買樓搬去名校網住增加機率, 果度千幾萬走唔甩.
人地有錢人一個月洗 萬幾二萬比個仔女上補習,join課外活動, 周身都係刀, 文武都得, 10項全能,

你低級文員 , 租個地址都分分鐘未夠啦.. 你可以培養到好似人地咁10幾項課外活動 同人競爭咩? 你培養到佢英文叻咩? 幾乎入到名校機會細好多啦. 人地入到名校 , 成班有錢人一齊, 而家興一條龍, 中學又直上, 人脈都羸你九條街.. 你個仔女搵工要周圍寄CV , sorry 人地唔洗, 人地係家人介紹/ 通過人脈就有.

除左錢, 一個doctor有料有學識, 教到佢既野 又係同你個 30幾40歲仲係文員仔 既 差天共地.

張家輝老婆請7個海外名牌大學碩士幫個女補習, 目的要佢入 世界頂尖大學.
差幾多?

搞番清楚
你唔好ff你地讀完名校個人生會有咩分別啦
廢物就係廢物
有能力就係有能力
當然係比例上有錢人後代成功機會係大左
但呢個世界 唔係要生個仔出黎 就保佢將來飛黃騰達
如果一個文員仔
生到個仔出黎做工程師
再下一代做醫生 咁又有咩問題
呢個差距係你努力就一定可以成功
你唔係覺得生意成功先算人生贏家呀？
你地就係一班唔想努力 ，冇能力，又想過有錢生活既人 先會講得出如果我老豆有錢養埋我 我就可以做廢物過一世

Mphil? 大學出錢比你讀果隻? 1個月都有大約$13000

咪係.
人地係連旅行都無去, 生活都一樣好差

咁你跟興趣出到黎真係搵唔到食嘛
你老豆做醫生都養唔起你去做畫家啦
佢死左你乞米？

<-- 你自己講既, 咁我咪答你 人地幾層樓收租, 跟興趣追夢 就算人工低d, 都無壓力囉.

所以點會養唔起你做畫家呢

TLDR
打咁大篇野顯示自己無知
係咪日儲100，一個月有30k嗰啲叻仔二世祖

笑死
講到咁清高

其實而家炒樓收租就得，生意都唔使做，學識知識都唔使

要搞清楚，有冇父母幹同爭唔爭氣係兩回事

一個窮N代可以好爭氣，一個富N代都可以好爭氣，但佢哋成功嘅概率係完全冇得比。

好記得幾年前鏗鏘集有個 Case，老豆老母係唔爭氣嘅死窮撚，但下一代好想做醫生，所以好畀心機讀書。但因為佢讀基層學校嘅師資有限，佢嘅英語能力都同一般同齡嘅富N代差好遠。

同埋窮同富係「有所顧慮」同「無所顧慮」嘅分別。

一個唔爭氣嘅窮撚所生嘅後代，即使個後代幾爭氣都好，可能都要好早負擔養兩廢老，甚至要幫老豆老母還債，即係一出世就係孭梗債

相反，一個有錢佬所生嘅後代，就算資質幾平傭都好，佢哋不但本身已擁有高質素嘅資源成長，而且唔洗養家孭債，即係話一出世就係正資產階級

所以理性啲諗，如果喺咁唔公平嘅情況下，自己身為劣勢嘅一群，仲要生下一代，真係一種好唔負責任嘅表現

點解我同事個女話識左個新男友屋企係公屋仔,但係港大讀醫重要年年有獎學金唔駛錢?

有錢好過無錢係人都知,但所謂父母既責任係唔係包埋仔女成人後既生活直到佢地死?
我睇全世界都唔會咁認為

乜撚嘢叫生個工程師出嚟，
人才唔撚使培養㗎？
一個合理環境都提供唔到，讀撚到呀？

唔好同我講以前啲人環境差都讀到
第一嗰時啲人普編都窮，依家你窮你已經輸在起跑線上
第二呢啲例子少之又少

屌你老母真係以為培養細路仔唔使付出就「生嗰工程師出嚟」on撚9窮思想

一個重點講一千字。

你表達能力好差

忍唔撚住要覆
樓豬淨係識一味打稻草人
仲要周不時睇得出佢係同意窮人生仔正仆街既
同埋佢d point根本唔睇機率
如果個個低收入文員都可以生到個工程師出泥
咁就唔撚洗討論啦 On9

講到要做讀講到工程好撚難咁
水泡科 冇補習靠自己都上到啦
係班弱智仔先做唔到
當你係弱智既 就做咩都冇用啦
我又唔信一個文員比到既資源唔夠個仔讀到大學工程系
你話要出國要神科我冇野講
你唔撚係連讀水泡科都要請10個補習老師教呀？
合理環境 自己落自修室溫啦傻鳩
要咩環境先可以溫書咁巴閉？

唔係睇唔起ive仔咩？
佢地咁撚廢
你唔係同佢地一樣直升唔到呀？
祼考你都上到啦

係啊.
有料咪有獎學金囉.
但你有無諗過 公屋仔 入到醫科 同 中產/有錢人 入到醫科既難度係點?

無關係,有錢都唔代表個人讀得書。

有d窮既人 係讀緊高中 都要做part time..
人地夜晚日日補習溫書, 你就做part time
呢度已經輸好多啦..

無心機同你講.
唔想重覆.
你自己追文, 睇下有錢人讀書同窮人讀書 讀得好既機率